

 Dovolím si opäť zachovať to poradie a našich "SaS pozitívnych voličov" si nechám na koniec. 
 Bol to náročný víkend, pretože stáli proti nám mimoriadne ťažkí protivníci. Faulujúci protivníci, disponujúci vlastnou servilnou "verejnoprávnou" televíziou, disponujúci obrovskými financiami na tú veľkú negatívnu megakampaň, ktorá sa na nás valila zo všetkých strán. Disponujúci štátnou kasou, ku ktorej sa správali ako ku vlastnej alebo skôr ku ukradnutej pokladničke a rozhadzovali z nej vo svoj prospech a prospech svojich strán, bez ohľadu na to, že to bude musieť raz niekto aj zaplatiť. 
 Bola jediná šanca ako uspieť. Mobilizáciou pravicových voličov. To bol ten úžasný ťažký krok, ktorý sa podaril a za ktorý by som chcel úprimne poďakovať priaznivcom troch vyššiie spomenutých strán - SDKÚ-DS, KDH a MOST-HÍD. Že svoje strany podržali a podporili ich v takom počte. Málokto, ak vôbec niekto, takú vysokú účasť v týchto voľbách očakával. 
 Pretože len vysoká volebná účasť nám pomohla poslať do zabudnutia politika, ktorý tam mal byť už dávno, spolu s celou jeho prestarnutou a sprofanovanou stranou, ktorá už nemohla Slovensku nič dať - len bohapusto brať. 
 A ten druhý tomu ušiel skutočne len o vlások, doslova o chlp. Bolo by to krásne, bolo by to ideálne, avšak toho dobra by bolo už asi naozaj naraz veľa, to ďalšie musíme vybojovať v nasledujúcich voľbách v roku 2014. 
 Osobne som spokojný, že parlamentné čísla nevpustili do NR SR ani stranu, ktorá v poslednom období mimoriadne pritvrdila a priamo občania menšiny, ktorú chcela zastupovať - jej bývalí voliči - jej takto vystavili účet a dali jasne najavo, čo si o tomto jej konaní myslia. 
 Vo vysokú účasť priaznivcom SaS som pevne veril. Napriek kuvičím hlasom o ich nestabilnosti či nedisciplinovanosti. Neviem prečo, ale v duchu som to tak cítil, že nie je proste možné, aby nás tých 60.000 priaznivcov na Facebooku,  množstvo priaznivcov z našej kamiónovej kampane po Slovensku a sprievodných stretnutí, takisto ľudia, s ktorými sme intenzívne komunikovali na blogoch alebo mailami ale napríklad aj široká plejáda ľudí z môjho okolia, trebárs obchodných partnerov, s ktorými prichádzam do styku v profesionálnom živote ale aj iní ľudia, vo voľbách nepodporili. 
 Výsledok SaS 12,14% je z ríše snov, takisto aj výsledok Most-Híd a vôbec celej rodiacej sa štvorkoalície. 
 Nemôžeme si dovoliť premrhať tento potenciál, pretože druhá šanca pre túto krajinu odvrátiť smerovanie našej "lode" k brehom Grécka, by už nemusela prísť.   
 A to platí aj v prípade, že by tu niekto bažiaci po moci, šibrinkoval aj 75% kresiel a kreslom premiéra pre svojho partnera a nie len 50%. Spreneverili by sme sa svojim voličom, ktorí sa vyslovili jednoznačne - za opätovnú šancu. Šancu riešení pre našu ťažko skúšanú krajinu. A som veľmi rád, že všetky štyri strany dali k tomuto svoje jasné a principiálne stanovisko. 
 Svoj prvý blog som napísal 16.01.2009, posledný pred týmito voľbami - 11.6.2010. Ten prvý som písal v čase, keď som v politike len začínal a ešte vôbec nevedel, kam sa v nej budem uberať. Niečo o športe, zopár odborných článkov, nakoľko tých zákonov a tém v profesionálnej oblasti, v ktorej  sa pohybujem a cítil som potrebu ich komentovať, nebolo až tak veľa. 
 Takže zvyčajne som písal o politike - svoje osobné postrehy a komentáre. Priemerne jeden článok týždenne, aby som nezahlcoval blog. A v tomto duchu by som rád pokračoval aj teraz, možno nie raz za týždeň ale raz za dva, ale písať by som chcel aj naďalej. Pokiaľ budú, samozrejme, ľudia čítať. Verím, že bude o čom písať - aj trebárs o parlamentnom dianí očami priameho účastníka. 
 Veľmi som uvítal nápad redakcie, že si čitatelia môžu "odškrtnúť" políčko Politika a tým pádom zvoliť možnosť, že sa im politické články nezjavujú na titulke. Prakticky okamžite prestali ataky v diskusiách o tom, že zneužívame blog a že politické články vytláčajú ostatné články z titulky a obťažujú čitateľov. A individuálne potešený som bol z toho, že čítanosť článkov mi ani po tejto novinke neklesla. 
 Záverom : 
 Ďakujem pekne všetkým voličom SaS - za každý, každučičký hlas. Pretože každý bol dôležitý. Skvelým Stupavčanom a Malačanom - neviem, či je ešte na Slovensku mesto alebo obec, kde by SaS dosiahla 21,91% resp. 20,68% hlasov.  Ale úctu a obdiv vyslovujem aj ostatným priaznivcom - zo všetkých obcí a miest Slovenska. 
 Dosiahnuté percentá posunuli do parlamentu za poslancov 22 kandidátov SaS a medzi nimi aj mňa. Mám už celkom slušnú predstavu, čomu by som sa v ňom chcel prioritne venovať a určite aj všetci moji kolegovia. O jednom som však presvedčený. Že dodržíme to, čo sme deklarovali. A síce, že budeme konať tak, aby sme sa mohli každé ráno pozrieť na seba bez problémov do zrkadla. 
 Chcem poprosiť všetkých priaznivcov SaS, aby nás sledovali - aspoň tak kriticky ako to robili pred voľbami a svoju nespokojnosť nám dali patrične aj najavo - mailom, blogom, či osobne. Len tak si odskúšajú a odsledujú úprimnosť nami proklamovanej novej politickej kultúry, založenej aj na otvorenej komunikácii. 
 Pretože tie štyri roky prebehnú ako voda a potom nám voliči v ďalších voľbách vystavia vysvedčenie. Osobne urobím všetko preto, aby sa to moje aspoň priblížilo k tomu maturitnému, či tomu na štátniciach... 
 Ďakujem Vám. 
   

